%--------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
%--------------------------------------------------------------
\title{Pitágoras en la biología}
\date{}
%--------------------------------------------------------------
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Los agujeros negros son regiones en el espacio-tiempo que generan un campo gravitatorio tal que ninguna partícula material, ni siquiera la luz, puede escapar. Son uno de los objetos astrofísicos más misteriosos debido a que no pueden ser observados a simple vista y no se ha determinado con certeza el proceso para su formación ni su composición. Sin embargo, con base a las observaciones se ha podido determinar algunas propiedades fundamentales como: la masa, ubicación y recientemente (11 de febrero de 2016) la colaboración LIGO detectó por primera vez ondas gravitacionales debido al choque de dos agujeros negros. Aunque la formación de agujeros negros se relaciona habitualmente con el colapso gravitacional de una estrella lo suficientemente masiva, en los primeros instantes del Big Bang, de acuerdo con el modelo estándar de partículas, hubo regiones donde la densidad era tan grande que pudieron haberse formado agujeros negros primordiales debido al colapso gravitacional. Esta idea fue publicada por primera vez en 1966 por Zel?Dovich y Novik. En este trabajo, de acuerdo con la premisa de la existencia de dichos agujeros negros primordiales, se hará un breve repaso a su historia, las teorías y modelos que soportan estos fenómenos y cómo se han propuesto como candidatos a la materia oscura. 
\end{abstract}

%--------------------------------------------------------------
\textbf{Palabras/Frases clave}
\\Teorema de Pitágoras, diámetro, bifurcación, árboles.\\
\textbf{Referencias.}
\\.[1]universofractal.blogspot.mx/2012/12/arbol-de-pitagoras.html
\\.[2]Enquist, B. J., Universal scaling in tree and vascular plant allometry: toward a general quantitative theory linking plant and function from cells to ecosystems, Tree Physiology 11, 1044-1064(2002)
\\.[3]McMahon, T., Size and Shape in Biology, Science, 179, 1201-1204(1973)
\\.[4]West G. B., Brown J. H., Life's Universal Scaling Laws. Physics Today, (2004)
\end{document}
