%--------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
%--------------------------------------------------------------
\title{Problemáticas de la enseñanza de la historia de las ciencias básicas exactas y naturales}

\date{}
%--------------------------------------------------------------
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Los estudiantes de las Ciencias Básicas Exactas y Naturales (C.B.E y N.) se encuentran en un problema de estructuración de conceptos científicos debido a la ineficacia en los cursos elementales, así como el desinterés por parte de los docentes por complementar sus cátedras con la debida historia que engloba cada concepto.
En especial, se visualiza una proyección lineal de la historia documentada y expuesta y cuando los estudiantes intentan visualizar dichas ideas, caen en el aburrimiento y desinterés, pues necesitan hacer un análisis profundo de los hechos expuestos. En contraparte, los profesionistas de las C.B.E y N. carecen de elementos clave para organizar, planear y realizar investigaciones documentales rigurosas.
El problema, dando enfoque al área de las matemáticas, engloba la falta de divulgación de las fascinantes investigaciones que se dan en esta ciencia y la imagen social que generan las clases de profesionistas que no se consolidan integralmente como docentes, los cuales, repercuten en esta misma. Esta imagen es la idea de que las matemáticas son aburridas.
\end{abstract}

%--------------------------------------------------------------
\textbf{Palabras/Frases clave}
\\Historia de la ciencia, desinterés, aburrimiento, falta de divulgación.\\
\textbf{Referencias.}
\\.[1]Didactica della Facolta di Scinze Matematiche,Fisiche e Naturali. Universita di Pavia
\\.[2]Finley, F.,Allchin,D.,Rhees,D.,Fifield,S. (eds.).(1995).Proceeding of the Third International History, Philosophy and Science Teaching Conference. Minneapolis, MN: University of Minnesota.
\\.[3]Gil Pérez, D.(1993). Contribución de la Historia y de la Filosofía de las Ciencias al Desarrollo de un Modelo de Enseñanza/Aprendizaje como Investigación. Enseñanza de las Ciencias, 11(2),197-212
\\.[4]Sánchez Ron, J. M. (1988). Usos y Abusos de la Historia de la Física en la Enseñanza.
\\.[5]SEP (1993). Educación básica. Secundaria. Plan y programas de estudio. Secretaría de Educación Pública, México, D.F.
\\.[6]Slisko,J.(1997a). Experimentos de Galileo  en Libros de Texto de Física para Secundaria. trabajo presentado en II Convención Nacional de Profesores de Ciencias Naturales, Ixtapan de la Sal, Marzo de 1997. 
\\.[7]Slisko, J.(1997b). La Corona de Herón en la Enseñanza de la Física, Boletín de la Sociedad Mesicana de Física, 11(4), 231-232.
\end{document}
